[學佛][阿彌陀佛] 宣揚阿彌陀佛

宣揚阿彌陀佛

淨空法師：

為什麼要念佛？念佛功德不可思議。這什麼原因？我們在這裡念這句阿彌陀佛，你看周圍附近，有意無意他都聽到，就把這個信息傳給他；我們手上常常戴著念珠，人家一看這是佛教徒，你看，他就有個印象，有佛，佛就印在他心裡去了。這就是幫助他，有意無意你就幫助他。所以一個出家人，他的功德一般人不能比，不管他是好出家人、是不好的出家人，那個無所謂，他個人因果個人承當，他那個樣子走出去，人家說佛教，佛的印象就印到阿賴耶去了。這個功德就很大，他在替佛宣傳，讓大家都知道有個佛，用意在此地，這我們不能不知道。這在現在講的宣傳，這個形象一句話不說，你到街上走一遍，你說多少人種了善根。早年我在台灣，大專學生剛剛開始學佛，學生不好意思拿念珠，怕人家笑話他。我就告訴他，不要怕人笑，你做了多少好事，度多少人！我說你在校園裡面，手上拿一串念珠，不管念不念，你在校園轉一圈，你就度了好多同學，以後大家才真幹。我說你們的書本上不要寫名字，因為一般人是在書上寫個名字，你的書上寫上「南無阿彌陀佛」，每一個同學看到，「南無阿彌陀佛」，他都念一聲。這不能小看，他將來以後，來生後世他學佛、入門，將來作菩薩作佛，就是從這個根下的，你替他種的根！好事要多宣傳，這是佛菩薩教導我們的。

這個地方一段經文特別重視這個信息。聞名號，所以才能發菩提心，才能夠一向專念，「乃至下至十念，皆悉得生」，他要是真肯幹的話，他一生成就，一生當中就能成佛，這還得了！一生當中能幫助一個人成佛，這個功德不可思議；如果有能力幫助更多的人成佛，佛經上有個比喻，你這一生能夠度一萬個人，就是幫助一萬個人真正念佛到西方極樂世界，那你就是阿彌陀佛的化身。這一點都不假，這話是大慈菩薩說的。幫助兩個人往生，就比自己念佛功德殊勝；真的有十幾、二十個人你幫助他們往生，你還能不往生？你往生的時候他要來報恩，他會跟阿彌陀佛說，我們來都是他幫忙的，現在我們一起去接他。人同此心，心同此理，只要他能接受，肯定跟阿彌陀佛一起來接他。「故法藏菩薩願成佛時，佛之智慧光明，國土之超勝殊妙，導師（教主阿彌陀佛）之名號功德，普聞十方」。這一點我們很清楚、很明白，可以說十方一切諸佛菩薩，沒有不宣揚阿彌陀佛的，沒有不講極樂世界的。

恭錄自—淨土大經解演義（第一八一集） 2010/10/31 香港佛陀教育協會
檔名：02-039-0181

🙏祈願師父上淨下空老和尚。續佛慧命。正法久住。南無阿彌陀佛！

🙇♀️分享此文一切功德。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📢感恩南無阿彌陀佛。閱讀開智慧。分享好文。利人利己。正法流通。功德無量。

念念不忘阿彌陀佛

阿彌陀佛